其實當年八國聯軍點解唔拎埋大陸依塊大板圖？

如果拎埋佢世界上就無咗中國幾美好

因為人地淨係想做生意

要管咁大班生番，不了

發臭既包你都唔會食啦？

清政府嗰陣人口有幾多左右？

得維尼條6uo會攬佢地，仲要攬過世😂🤷🏻‍♂️
比我都寧願移民外國，然後用外資身份係大陸血汗工廠

外國人對土地的情意結比起中國人淡薄好多，往往重視一塊土地上的經濟發展、人口密度、市場大小多過於用地圖上睇到的實際大小來ff。
當時的中國人愚蠢迷信，媚外懼外，發展鐵路都可以因為當地人怕影響風水而群起暴動，連普通的歐洲農奴都不如。長遠統治呢班生番的成本係非常高。不如將統治權交比滿清，等滿清做個代理人，而列強只需要不停簽不平等條約來壓榨更好。講俗d即係用滿清做承辦商。

四萬萬

大陸人道德水平低, 請返佢地做管理層係一個唔可行既做法
一定打回原形
但要投放大量資源 又做唔過, 要怪就怪64啦

至於殺土著然後移民本地人得唔得？
理論上可行，但政府的成本實在過高。工業革命開始，社會變革席捲全個歐洲，變法圖強成為主流。各國都擔心成為呢場鬥爭的犧牲者，仲邊會有心機發展殖民地，因為殖民地的回報(長遠)固然巨大，但前期投資同樣極大，生死存亡都講緊，仲邊有多餘資源投資外地

其實中華本身嘅質素係ok
本身尊崇嘅道德觀好好
但唔知點解中間無晒
未到中國統治已經係咁
關唔關秦代焚書坑儒事呢？
中史唔太熟一齊討論吓

四萬人真係唔係話好多好難管
如果真係由西方管治中國依塊餅
會唔會好好多

四萬萬人呀屌你

佢好認真咁以為全中國得4萬人

4萬萬人呀 讀下書先啦管治

Sor呀睇唔撚清楚
好撚柒 對唔住

咁大塊地，班友又生番嚟。

原諒你啦

東南互保

4億其實唔多
而家14億